潮語其實冇好壞之分

潮語係一種用於非正式對話溝通、營造人與人間輕鬆交流氣氛既用語。既然係用於非正式既場面，那麼就唔需要太在意用語既粗獷、低俗程度，以及首次出現既地方。香港部分潮語源自英文譯音，亦有唔少係其他地方例如日本、台灣同鄰近既大陸傳過來，例如一帶一路、洪荒之力等。既然相當一部分既潮語係來自外地，但有人就覺得用大陸潮語會降低廣東話既地位。照道理用台灣或者日本潮語亦會有相同既效果。香港人更成日用英文字lift 取代升降機，用英文諧音實Q取代保安員，令到呢d原來廣東話都有既詞語唔再出現喺香港人日常既閒談吹水中。但咁樣又冇人覺得問題。歸根究底，我認為有人刻意抹黑貶低大陸潮語只係因為個人內心既好惡，心裡面討厭大陸潮語。客觀而言世界上所有潮語其實並無好壞之分

推

屌你老母話有就有啦
而家唔撚準講大陸話呀
要用番本土用字
一字一句都要合規格呀
聽撚到未呀？

唔係 係你支那既標準只係自己既標準

關支那標準咩事？

( Show Blocked User - Spacerocket )
Thx

咁就唔好再用外來既潮語。咩御宅族、電車男、宅男等等應該喺香港消失，用番廣東話意思相同或者相近既字詞去表達

潮語根本無好壞之分，仲有咩所謂既標準可言？試問你又憑咩標準去判斷潮語既好壞？

剩女呢個詞夠係源自大陸，點解大家仲要用？

( Show Blocked User - Spacerocket )

既然無人用理據反駁到咁即係潮語冇好壞之分喺啱架喇。之前仲話大陸潮語點點點，講來講去都係冇咩意思既廢話。自己唔鍾意呢樣野始終掩飾唔到

6666

話人地潮語呢方面既文化水平唔夠香港深，'我也是醉了'呢個詞意思應該夠多喇掛。香港無潮語表達到相近既意思，咁又點講？